有無人覺得中國情形同當年既日本驚人地相似

大家都係三四十年間經濟急速發展，去到世界第二水平令美國佬覺得自己地位受挑戰，要打貿易戰解決
個陣日本同樣食住人口紅利期既優勢，同埋國內財團放寬信貸補貼國內產業
而中國就係靠國家補貼
不過日本係自家品牌橫掃全球，中國就係負責幫全球代工
去到貿易戰開打咁岩都係人口紅利期即將結束
依家美國不停打擊中國既生產線，迫d企業轉去東南亞同當年打壓日本出口既效果一樣
再見到中國被剔出匯率操縱國之後人民幣升值
即刻諗起廣場協定
不過依家無當年直接大幅干預咁癲

1985年後日本依照廣場協定大幅升值日元，導致出口產業失去競爭力而倒閉，或人力需求較大的勞動製造業外移，而進口產業卻因貨幣購買力增強而受益，對於日本這樣物資急需進口的國家來說，短期之內出現了一波榮景，因為多數人購買進口商品的購買力增強，但之後卻是經濟崩盤。 From wiki

依家中國都係急需大豆同豬肉呢d農產品，黎緊仲要買2000億(假設佢唔反口)
個陣日本因為咁搞到個經濟泡沫勁大，最後一發不可收拾
依家中國本身個泡沫都好大通漲又勁，地方政府仲周身債
好似仲衰過當年日本
仲有就係兩次都係萊特希澤做代表

由高登吹到連登既支爆今次真係近了

唔似囉ok?
起碼日本嘅工業技術 科技都係真嘅

人地日本只係經濟gg 政府冇倒台
所以中共應該會冇事

唔同，中國經濟已經進入衰退。

其實並唔相似

支那注定死得更慘

日本到達停滯時期已經係發達國家，支那有排都未撚到

咁因為日本人可以選舉...

不過班日豬永遠都係選自民黨班old seafood

沒錯

所以依家就咁睇中國仲衰撚過日本
加埋獨裁統治

果時日本品牌享譽全球，好癲嫁

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票
一個香港人的投票應用程式

下載連結：iOS / Android

但而家支那係俾人襟住搶喎
同當年日本好似唔同

日本房產爆煲但基本國力仲係度 工業科研

支那除左基建同房產 根本無野可以維持到

大陸連自己特有技術 莞式技巧 都整走埋
市場上 乜都唔係佢

日本唔可以光明正大咁亮劍收割自己人民財產，大陸可以。

支爆要爆都起碼拖多幾年，大躍進都話頂到幾年，講緊話餓撚死幾千萬人，無咁易家，葉師傅。

總之就大家放長雙眼啦

冇得食果陣講乜都冇用